★6年近10萬人參加自力更生搵工 僅4.5%脫綜援網

港府本月起收緊長者綜援門檻，合資格年齡由60歲提高至65歲，其中60至64歲領取成人綜援人士將需參與社會福利署的自力更生綜合就業援助計劃。勞工及福利局今(20日)回覆立法會提問，指過去6年間，有95,774人參與計劃，但成功就業僅21.3%人，當中更只有4.5%人經計劃成功脫離綜援網，反映計劃與「自力更生」仍有一段距離。

社署網站列明，相關計劃是協助健全綜援申請人克服就業障礙，增強受僱能力，以便早日獲得有薪工作。勞福局文件顯示，2013年1月至去年11月底，有95,774人參與計劃，當中50至59歲佔最多，約32,616人。有20,365人參與計劃後成功就業或重回主流教育，但當中僅4317人，即約4.5%人在參加就業援助計劃後脫離綜援網。

文件解釋，參加就業援助計劃的人士最終能否獲得工作取決於多項因素，包括個人狀況，政府將按現行服務模式延續其服務期至2020年3月底，未來會透過多個部門合作，為健全綜援成人提供更全面就業及培訓服務。

另外，勞福局文件又顯示，居於已購入私人樓宇的綜援個案數字按年下跌，去年12月底約7310宗，較前年的7683宗下跌4%。該局解釋，合資格家庭包括有年老、殘疾或健康欠佳成員的家庭，其自置自住單位可獲全數豁免計算資產審查，以讓他們可居在原有物業及熟悉地區，而其他家庭的自置自住單位，可在首12個月寬限期內獲豁免納入資產審查。

綜援is the best

做到仆街都係得萬幾2萬頭 點解唔拎綜援呀

how about u